Prottokoll sel 9mal Januaris 1882
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Hans Simsohn
Mart Sopp
Kirjutaja H. Saarmu
№ 5.
Kohtu laua ette astus  Rein Reemann ja kaebas, et  Jaan Paltsar on temal  2 Rubla eest saiu ja ühe kotti, mis 50 kopik on wäärt olnud ära warastanud ja et tema ei olegi   Jaan Paltsari kääst neid saiu ega kotti kätte saanud.
 Jaan Paltsaar  astus ette ja ei salganud seda mitte ära, waid ütles: et tema on  Rein Reemanni kotti ja saiad ära warastanud ja et üks teine on need saiad ja kotti jälle tema järelt salaja ära warastanud ja seepärast ei wõi tema oma wargust mitte Reinule tagasi anda.
Mõistetud sai: et  Jaan Paltsaar  peab  Rein Reemanni saiade ja kotti eest 2 Rubla 50 kopik wälja maksma ja peale selle weel 3 päwa puuris olema, seepärast, et tema R. Remanni saiad ja kotti on ära warastanud.
Semõistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul kaebaja Rein Reemann, kui kaa tema wastane  Jaan Paltsaar. 
On ka täidetud. (1 in. puur.)
Kirna walla kogokonna kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Hans Simson XXX
Mart Sopp  XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
